(突發)國安法第五條: 任何人未經司法機關判罪之前均假定無罪

終院d 狗官唔識字？

核彈無人推

推

佢地真係鳩up當呼吸

釋法囉

支持人民日報做法官，佢話點就點，法官係無撚用，報紙佬萬歲

中嬸：條文？食得架？

一陣就del咗佢㗎喇

寫到咁清楚都釋法？

坦克車戰爭時期係街行要唔要遵守交通規則先？

指鹿為馬

鳩之呼吸 一之型

仲有人會信法律基本法 五十年不變 ，一人一票普選特首

歴史條文我就係法律

坦克車非常時期係街行要唔要遵守交通規則先？

何謂非常時期由當局決定

typo ... 假定無有罪

一陣咪改左佢

歷史文件啦屌
黨話有就有,依法

假定無罪唔等於無罪假定

話咁快變咗歷史文件

IT同事唔記得刪走佢啫，一陣就冇咗

黑官死全家

仆街，國安法條文犯左國安法！

支共話點就點

有假定無罪 無無罪假定？

依家改咗口話冇‘保釋假定’喎

不過佢冇講點解如有無罪假定點解唔可以保釋嘅理據係咩。

假定無罪但要坐坐監先

釋法就得啦

佢點up都得㗎喇
點樣同佢捉字蝨都冇用
佢依家係最大力度咁政治迫害

等睇最後話 假定無罪同不得保釋冇衝突

中共港共同你講條文？

人治同法治都唔識分，瞓左幾耐

充分暴露出幾咁人治，自己寫嘅嘢都唔守，肉酸到不堪入目

報紙上一句野 大過成本法律書

Pushhhhhh

官：無罪還無罪 鎖起你還鎖起你

條文只適用於共產黨黨員及其家屬

Push

共匪講法律？

依家嘅標準係由法官決定保釋後會唔會繼續犯國安法

彈出彈入

有法治咩？

第五條不得凌駕第一至四條

push

相信大部分人都沒有看過中華人民共和國憲法。以下是聲稱依法治國的共產黨需要遵守的條文。看完還相信國安法的去驗下腦:

第三十三條 凡具有中華人民共和國國籍的人都是中華人民共和國公民。

中華人民共和國公民在法律面前一律平等。

國家尊重和保障人權。

任何公民享有憲法和法律規定的權利，同時必須履行憲法和法律規定的義務。

第三十四條 中華人民共和國年滿十八周歲的公民，不分民族、種族、性別、職業、家庭出身、宗教信仰、教育程度、財產狀況、居住期限，都有選舉權和被選舉權；但是依照法律被剝奪政治權利的人除外。

第三十五條 中華人民共和國公民有言論、出版、集會、結社、游行、示威的自由。

第三十六條 中華人民共和國公民有宗教信仰自由。

。。。

第三十七條 中華人民共和國公民的人身自由不受侵犯。

任何公民，非經人民檢察院批准或者決定或者人民法院決定，並由公安機關執行，不受逮捕。

禁止非法拘禁和以其他方法非法剝奪或者限制公民的人身自由，禁止非法搜查公民的身體。

第三十八條 中華人民共和國公民的人格尊嚴不受侵犯。禁止用任何方法對公民進行侮辱、誹謗和誣告陷害。

第三十九條 中華人民共和國公民的住宅不受侵犯。禁止非法搜查或者非法侵入公民的住宅。

第四十條 中華人民共和國公民的通信自由和通信秘密受法律的保護。除因國家安全或者追查刑事犯罪的需要，由公安機關或者檢察機關依照法律規定的程序對通信進行檢查外，任何組織或者個人不得以任何理由侵犯公民的通信自由和通信秘密。

是撚但啦屌
唔好期望香港仲會司法獨立
你當佢行緊中國個套有罪假定咪得

佢可隨時改

連登仔嘅世界原來仲以為會跟法律

一班上流社會法官出賣靈魂

嘈 一陣凌晨就改撚咗佢

假定無罪=/=可以保釋，任你演釋

2021仲有人信條文

2020已成歷史

法治已死

行出天安門啲人違反交通規則
坦克車依法行駛
法治得到彰顯

中國憲法夠寫有言論自由啦
寫出黎你就信

下次加多條法例。。去改變

加多句最終決定權xxx咪得囉

好好笑 執法既 唔識法 9up7

鍾意點就點

湯家驊直屌律政司：唉！真丟臉！

睇下d狗

無腦既不值一提

無罪還無罪 保釋還保釋
冇話你無罪就可以保釋
佢地實係咁解釋

佢話點就點啦

推到班狗官仆街

連登仔做嘢喇

以後：
人民日報 = 終院
大公文滙 = 高院

連11哥都講過啦

當有法治去到人治嘅時候

龍門任佢擺

所以要推爆佢

戰爭時期嘅話 你主子支那狗死撚哂啦

後面加多幾行

中國憲法夠寫明人人有言論自由
寫咗都無用，佢鍾意點演繹就點演繹
香港以後仲想行普通法簡直係笑話

可能係龍門架整咗但係未有固定好

Typo
轉頭修例更正

鹿道立話睇唔到

同埋老作終院有解釋權

竟然有人研究支那法律睇黎共產黨今鋪老貓燒鬚俾樓主捉到痛腳一定唔敢亂黎

馬X立
終審
呢一年，香港人都睇清晒

pish

講錯野又點 報警囉 叫department of joke告我囉

「任何人」只適用於中央政府指定之特許人士

中華人民共和國憲法
第三十五條 中華人民共和國公民有言論、出版、集會、結社、遊行、示威的自由。

咁你明未

咁可以司法覆核？

終極武器

721

backup sin

Dear oh joke！

核彈
手足同我推爆佢
手足應承我，唔好俾佢沉
光復香港，時代革命

鹿道立已加入人大一員，可隨時解釋香港既法律

大律師公會縮左入老母個閪度

11哥都琴日提大家

鍾意點判就點判架啦，刑期控罪都鳩up

原來讀Law咁易嫁
背錯野判錯案都畢到業
邊到有得入讀

自行釋法
港共又然

基本法22條都寫得好清楚啦，未又係釋咗。支那法律不嬲朝令夕改，對佢d條文咬文嚼字真係晒鳩氣

你和他說道理，他跟你耍流氓；你跟他耍流氓，他跟你講法制；你跟他講法例，他跟你講政治；你跟他講政治，他跟你講國情；你跟他講國情，他跟你講接軌；你跟他講接軌，他跟你講文化；你跟他講文化，他跟你講孔子；你跟他講孔子，他跟你講老子；你跟他講老子，他給你裝孫子；你給他裝孫子，他說你是傻子；你真的成了傻子，他就跟你真的講道理

啲字係攞黎擺架姐

中共唔跟規矩做野是常識吧

推

唔比你保釋姐，冇話你有罪啊。

歷史文件 ...
共產黨講野你都信.jpg

律政司個上訴原因係話有罪假定

佢講得唔好囉。

人大：假定無罪？唔緊要，我仲有送中呢招。再唔得嘅就釋法

利申：香港司法一早已死，可以完全不抱期望。

但有啲嘢，希望大家嘅批評係對準槍頭，否則容易落人口實。

首先，琴日律政司係法庭上從來冇講過國安法冇「無罪假定」，係冇，從來冇咁講。

當時嘅討論內容係，一般嘅刑事案件，基於presumption of innocence（無罪假定），所以有presumption of bail；但律政司認為，國安法嘅案件，因為控罪嚴重，所以即使有「無罪假定」，都唔一定有「presumption of bail」，狗官馬道立仲問，係咪國安法42條significantly inroads 「presumption of bail」，律政司話係。

利申：絕對唔同意垃圾律政司嘅講法，但唔代表可以屈佢，因為律政司從來、從來冇講過，國安法沒有「無罪假定」。

基於無罪假定，所以理應批准保釋；但唔代表不批准保釋（which is 律政司嘅立場），就沒有無罪假定。（sor好似講到1999）

睇番資深十一哥個source，佢係share紅媒星島日報嘅新聞，內容話「律政司：國安法沒有「無罪假定」字眼」，其實睇多幾份報紙，你就會發現，只有紅媒星島咁寫，其他新聞媒體係冇咁講過。

只可以話，十一哥都係被fake news所害，衝出來表忠但柒咗。

成件事就係垃圾紅媒星島寫撚錯晒，十一哥衝出來屌律政司，然後大家就一窩蜂屌律政司，律政司呢啲仆街冚家剷必然要屌，但基於不實事實去屌，我地同十一哥冇分別囉。

有錯請指教，但勿相認

天滅中共
光復香港

支那狗係唔會講信用

應該真係由呢個方向去解睇死佢地

同共產黨講法律條文
訓撚醒未

到時又人大釋法，或者話係份稿打錯字

要推出國際啦，
宜家實際上係假定嚴重過殺人犯，仲要未審就長期關押，對於香港恐怖組織可以任意安插黨安罪名，就可以應等候繼續調查，無限期拘留，仲衰過強國綁架兩個加拿大人。
已經係屍法、警謊，串謀政治逼害，香港發涫已經淪喪到任由暴政擺佈，嚴重威脅香港係外國人外資。

假定無罪即係真係有罪啦

正面啲諗還押點都好過軟禁，起碼有得抵銷番。

推呀diu

依家香港係人治呀 !

犯國安法

一句「茲事體大」
國家安全大過天

因為佢哋真係唔識字，包括代表港共嘅檢控官

困住先啫
都無話你有罪

匪安法=共匪點鳩講都正確

釋放黎智英！

馬官：我唔撚識中文

法治：有爭議性嘅文字靠查牛津字典
人治：靠共產政權把口去解釋

法律之上仲有偉光正嘅黨架

中審法院不嬲joke 黎
之前蒙面法quote 大公fake news

p

普通法一早無左啦

@馬道立

係講一套做一套架啦

白卡都醒過法官

喺佢哋角度應該大公報係真新聞，其他假新聞多